支那官方想併阿里巴巴及騰訊 引發業者恐慌

中國互聯網是近年發展最快速的產業之一，包括騰訊及阿里巴巴都是巨頭，但是，數日前，中國國務院國有資產監督管理委員會（國資委）主任郝鵬期接連會見了阿里
巴巴集團董事局主席馬雲和騰訊董事會主席兼CEO馬化騰，爆出中國官方可能想將民營的互聯網併入央企運作的「公私合營模式」，引發業者恐慌。

因為傳言太盛，國資委8月4日在其官方「國資小新」微博上回應，指國資委和互聯網企業的「親密接觸」，是鼓勵支持中央企業與互聯網企業「深化務實合作」，推動數字經濟與實體經濟融合創新及互利共贏之舉，是「正常的合和混改」，「卻被人歪曲為『公私合營』，實屬子虛烏有」。

《多維新聞》 報導，國資委黨委書記、主任郝鵬分別於6月及7月接見阿里巴巴集團董事局主席馬雲、騰訊董事會主席兼CEO馬化騰，這兩個會面動作之後，市場傳出，中國官方可能進一步加速「央企+互聯網」的混改模式，甚至變成「公私合營」，進而引發業者恐慌。

據報導，騰訊與阿里早就跟中國國企及央企有多方合作，而在5G時代，阿里與央企可望有進一步的合作。

而所謂的「混改」是中共在20世紀90年代提出的改革方案，允許民間資本與外資加入國企的混合經濟經營模式。

琴晚深水埗單野正式宣布黑警公安化！

「卻被人歪曲為『公私合營』，實屬子虛烏有」。

姐係 係啦

美其名為「共產」，即強搶他人財產，是強盗所為。